---

---

# docmoa

![logo](/image/docmoa.png)

기술은 지속적으로 발전하고 시시각각 변화하고 있습니다. 더불어 IT라는 분야도 점점더 세분화되고, 혼자서는 모든것을 아는것은 거의 불가능합니다.
IT 업을 하면서 정리와 스크랩은 일상이 되어가지만 변화를 쫓아가기는 정말 버겁습니다.

하지만 혼자서가 아니라면 어떨까 라는 생각을 합니다.
**집단지성** 이란 표현이 있듯, 개인보다는 여럿이 만들어가는 노트입니다. 과거에는 이런 노하우가 개인의 자산으로 비밀처럼 감춰두던 지식이였지만 지금은 서로 공유하고, 알리고, 기여하는 것도 의미 있는 시기인것 같습니다.

**코딩**의 시대에 걸맞게 코드를 관리하듯 노트를 관리하고 기여하면서 커나가는 `오픈소스` 아닌 `오픈노트`, `오픈노하우` 입니다.

다수의 기여자에 의해 문서가 생성되므로 글 작성 방식과 문맥이 서로 상이할 수 있습니다. 각 문서의 기여자는 [github repo](https://github.com/docmoa/docs) 에서 확인해주세요.

## 문서의 성격
문서는 본인을 위해, 혹은 동료, 또는 누군가를 위해 필요로 할 때 바로 확인 할 수 있는 기술 문서여야 합니다.
- 사실과 결과에 기반한 문서를 지향합니다.
- 즉시적으로 도움이 될 수 있는 정보를 최우선으로 합니다.
- 뉴스, 트렌드, 마케팅 관련 내용은 담지 않습니다.

## 라이선스
적용되어있는 라이선스는 [CC BY-NC-ND 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.ko) 입니다.

![](https://mirrors.creativecommons.org/presskit/buttons/88x31/svg/by-nc-nd.svg)

**docmoa** 에 개시되는 모든 기여되는 문서의 저작권, 권리, 책임은 <U>**문서를 기여한 저작자**</U>에게 있습니다.

### 이용자의 권리
포맷 변경을 포함하여 모든곳에 공유 가능합니다.

### 제약사항
- 저작자 표시 : 출처를 반드시 표기해야 합니다. 변경이 필요한 경우 기여자에게 문의하셔야 합니다.
- 비영리 : 기본적으로 모든 기여된 항목은 기여한 저작자에게 있습니다. 영리목적의 이용이 필요한 경우 저작자에게 문의하셔야 합니다.
- 변경금지 : 원 저작물을 변형하여 2차 저작물을 작성할 수 없습니다.


## VuePress
해당 페이지는 `github page`에서 [VuePress](https://v1.vuepress.vuejs.org/)를 기반으로 구성되었습니다. 이외에 검토되었던 항목은 다음과 같습니다.
- WordPress
- jekyll
- mkdocs
- 제로보드
- Wiki

페이지 구성을 위해 참고한 자료는 다음과 같습니다.
- [VuePress.org](https://v1.vuepress.vuejs.org/)
- [VuePress Examples 3.0.1](https://vuepress-examples.netlify.app/)
- [VuePress tutorial](https://vuepressbook.com/)
- [개발자 황준일](https://junilhwang.github.io/)
- [기억보다 기록을](https://kyounghwan01.github.io/blog)
- [유기체의 다락방](https://62che.com/blog)
